\subsection{Standard net}
\subsubsection{Fulltengt net ('complete graph')}
\begin{quote}
{$K_n$} er fulltengt einfalt net með \textit{n} hnútum. Þar sem allir hnútar tengjast með legg.
\end{quote}
\centerline{\includegraphics[width=180mm]{./img/k_graph.png}}

\subsubsection{Hringur ('circle')}
\begin{quote}
{$C_n$} er hringur með \textit{n} hnútum og \textit{n} leggi, þar sem {$n \geq 3$}. Hver hnútur tengist 2 leggjum.
\end{quote}

\centerline{\includegraphics{./img/c_graph.png}}
\subsubsection{Hjól ('wheel')}
\begin{quote}
{$W_n$} er hjól sem hefur \textit{n+1} hnúta, þar sem {$n \geq 3$}. \textit{n} þeirra tengjast í hring og síðan tengjast þeir allir auka hnútnum. 
\end{quote}

\centerline{\includegraphics{./img/w_graph.png}}
\subsubsection{Teningur ('n-dimensional hypercube', 'n-cube')}
\begin{quote}
{$Q_n$} þar sem \textit{n} er fjöldi para af tvíundastrengjum ({$2^n$} 'bit strings' af lengd \textit{n}) sem tengjast fyrir hvern þann staka bita sem er öðruvísi.
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item[{$Q_1$}]
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}
    \node (1) at (0,0) {{$1$}};
    \node (0) at (2,0) {{$0$}};
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [-] (1) edge (0);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
	\item[{$Q_2$}]
	
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}
    \node (01) at (0,2) {{$01$}};
    \node (11) at (0,0) {{$11$}};
    \node (00) at (2,2) {{$00$}};
    \node (10) at (2,0) {{$10$}};
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [-] (01) edge (00);
    \path [-] (11) edge (01);
    \path [-] (11) edge (10);
    \path [-] (00) edge (10);
\end{scope}
\end{tikzpicture}

	\item[{$Q_3$}]
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}
    \node (001) at (0,2) {{$001$}};
    \node (011) at (0,0) {{$011$}};
    \node (000) at (2,2) {{$000$}};
    \node (010) at (2,0) {{$010$}};
    \node (101) at (1,3) {{$101$}};
    \node (111) at (1,1) {{$111$}};
    \node (100) at (3,3) {{$100$}};
    \node (110) at (3,1) {{$110$}};
\end{scope}
\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [-] (001) edge (000);
    \path [-] (011) edge (001);
    \path [-] (011) edge (010);
    \path [-] (000) edge (010);
\end{scope}


\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=red,thick}]
    \path [-] (101) edge (100);
    \path [-] (111) edge (101);
    \path [-] (111) edge (110);
    \path [-] (100) edge (110);
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=green,thick}]
    \path [-] (101) edge (001);
    \path [-] (000) edge (100);
    \path [-] (011) edge (111);
    \path [-] (010) edge (110);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}

\subsection{Einsmóta net ('isomorphic graph')}
\begin{quote}
	Þegar sama netið hefur verið útfært á mismunandi hátt, þá er það kallað einsmóta.
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item Fjöldi hnúta þarf að vera sá sami í báðum netum
	\item Fjöldi leggja er sá sami í báðum netum
	\item Fjöldi stiga ('degrees') á hvern hnút þarf að vera sá sami
\end{enumerate}
\subsection{Gerðir vensla}
\subsubsection{Spegilvirk vensl}
\subsubsection{Samhverf vensl}
\subsubsection{Gegnvirk vensl}
\subsubsection{Jafngildisvensl}
\begin{quote}
	Vensl eru jafngild ef þau eru spegilvirk, samhverf og gegnvirk.
\end{quote}